+++
title = "添加 HTTP 监听端口"
description = "在负载均衡器实例中添加 HTTP 监听端口，并为监听端口配置多组转发规则，根据规则将请求流量分发至后端服务的容器里。"
weight = 3
+++

在负载均衡器实例中添加 HTTP 监听端口，并为监听端口配置多组转发规则，根据规则将请求流量分发至后端服务的容器里。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待操作的项目和命名空间。

2. 单击 **网络** > **负载均衡**，进入负载均衡器列表页面。

	**提示**：在顶部导航栏可通过单击集群下拉选择框切换当前项目。

2. 在 **负载均衡** 列表页面，单击待添加端口负载均衡器的名称，进入详情页面。

3. 在负载均衡详情页面，单击 **添加监听端口** 按钮。

4. 在 **添加监听端口** 窗口，设置监听端口信息。

	- 在 **端口** 框中，输入要添加的监听端口号。范围：1 ~ 65535。不可添加主机已使用的端口号。   

		**注意**：

		- HTTP 协议的默认端口为 80。
		
		- 同一个 HTTP 监听端口可以添加多个规则，每个规则可以添加一个或多个内部路由（Kubernetes Service）。不同内部路由之间通过规则进行匹配。

	- 在 **协议** 下拉选择框中，选择 **HTTP**。

		**注意**：不支持创建 **协议** 和 **端口** 号都相同的监听端口。

	- 在 **内部路由组** 区域，配置监听端口的默认内部路由组。单击 **添加**，可添加一条内部路由配置，支持添加多条内部路由配置。

		- **命名空间**：内部路由所在的命名空间，默认为当前命名空间且不可编辑。
		
		- **内部路由**：单击下拉选择框，选择当前命名空间下已创建的内部路由的名称。

		- **端口**：选择一个内部路由暴露的端口。
		
		- **权重**：输入权重的数字。范围：1 ~ 100。输入数字后，平台会根据配置的内部路由数量，自动匹配百分⽐。当一个内部路由的百分比为 100% 时，所有请求都会被转发到这个内部路由上；当一个内部路由的百分比为 0% 时，这个内部路由不会承担任何请求。
		
		**说明**：当访问请求与所有设置的规则都不匹配时，负载均衡器会把访问流量转发到默认内部路由组。
		
	- **会话保持**：选择当流量转发到默认内部路由组时，是否开启会话保持，保证来自相同客户端的请求，会被转发至相同的服务端进行处理。默认为 **不会话保持**。会话保持支持按照 **源地址哈希** (ip_hash) 和 **Cookie key** 匹配。
  
		- **源地址哈希**：基于源地址的会话保持，同一 IP 地址的所有访问请求在做负载均衡时都会被保持到同一服务端上。
		
		- **Cookie key**：在 **会话保持属性** 框中输入 Cookie 的 key。携带指定 Cookie 的用户请求会被始终分配到同一服务端上。  


4. 单击规则区域底部的 **添加规则**，添加监听端口的一条访问规则，支持添加多条规则。

	- **规则描述**：输入添加这条规则的描述信息。
- **内部路由组**：支持添加多个内部路由的信息。单击 **添加内部路由**，可添加一个内部路由。
	  - **命名空间**：选择要通过规则转发流量的内部路由所在的命名空间，默认为当前命名空间且不可编辑。
    - **内部路由**：选择要通过规则转发流量的内部路由名称。
	  - **端口**：选择一个内部路由暴露的端口。
	  - **权重**：输入权重的数字。范围：1 ~ 100。输入数字后，平台会根据配置的内部路由数量，自动匹配百分⽐。当一个内部路由的百分比为 100% 时，匹配这条规则的所有请求都会被转发到这个内部路由上；当一个内部路由的百分比为 0% 时，这个内部路由不会承担任何请求。
	- **规则**：单击 **添加规则指标** 添加负载均衡器的访问规则，可由不同类型的规则指标组成。规则指标的分类如下。每个规则指标类型在每个规则中只能出现一次。规则指标之间是 and 的关系。<br>单击已添加规则记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除规则。

	* **域名**：在 **规则** 框中，选择添加域名的规则。在域名下方的下拉选择框中，选择分配给当前命名空间所在项目的域名。<br>当域名为泛域名时，需要在域名下拉选择框左侧的输入框中输入域名前缀。
			
		单击 **添加域名**，添加更多域名信息。  
			
		单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。

	- **URL**：在 **规则** 框中，选择添加 URL 的规则。支持 RegEx 和 StartsWith 匹配。
 
        选择 **RegEx** 后，在框中输入符合正则表达式的 URL。选择 **StartsWith** 后，在框中输入 URL 的具体起始内容。URL 长度不能超过 80 个字符，必须以 `/` 开头。

        单击 **添加URL**，添加更多 URL 信息。

        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。

	- **IP**：在 **规则** 框中，选择添加 IP 的规则。支持 Equal 和 Range 匹配。

        选择 **Equal** 后，在框中输入具体的 IP 地址。选择 **Range** 后，在框中输入 IP 地址范围。

        单击 **添加IP**，添加更多 IP 信息。

        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。

	- **Header**：在 **规则** 框中，选择添加 Header 的规则。选择 Header 后，在框中输入 header 的 key。Header 的值支持 Equal、Range 和 RegEx (正则表达式) 匹配。

        选择 **Equal** 后，在框中输入具体 Header 的值。选择 **Range** 后，在框中输入 Header 值的范围。选择 **RegEx** 后，在框中输入符合正则表达式的 Header 的值。

        单击 **添加Header**，添加更多 Header 信息。

        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。

	- **Cookie**：在 **规则** 框中，选择添加 Cookie 的规则。选择 Cookie 后，在框中输入 Cookie 的 key。Cookie 的值支持 Equal 匹配。

        选择 **Equal** 后，在框中输入具体 Cookie 的值。

        单击 **添加Cookie**，添加更多 Cookie 信息。

        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。

	- **URL Param**：选择添加 URL 参数的规则。支持 Equal 和 Range 匹配。

        选择 **URL Param** 后，在框中输入具体的 URL 参数。选择 **Range** 后，在框中输入 URL 参数范围。

        单击 **添加URL Param**，添加更多 URL Param 信息。

        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。

- **会话保持**：选择是否开启会话保持，保证来自相同客户端的请求，会被转发至相同的服务端进行处理。会话保持支持按照 **源地址哈希** (ip_hash) 和 **Cookie key** 匹配。
   
	- **源地址哈希**：基于源地址的会话保持，同一 IP 地址的所有访问请求在做负载均衡时都会被保持到同一服务端上。
	
	- **Cookie key**：在 **会话保持属性** 框中输入 Cookie 的 key。携带指定 Cookie 的用户请求会被始终分配到同一服务端上。

- **URL 重写**：选择是否启用 URL 重写功能。默认为关闭。  
如果启用此功能，该规则必须已配置 URL 的 Startswith 规则指标；并在 **重写地址** 框中输入具体的重写地址（rewrite-target），必须以 `/` 开头。  
例如：在已设置匹配域名为 `bar.example.com` 的规则中，设置匹配的 URL 路径为 `/`；如开启 **URL 重写** 功能，并设置重写地址为 `/test`，那么访问 `bar.example.com` 时，URL 将被重写为 `bar.example.com/test`。

1. 继续单击 **添加规则**，可添加更多访问规则。当多个规则同时存在时，可以单击 **上移** 或 **下移** 来调整规则的优先级顺序，也可以单击 **删除**![](/img/deleteblue.png)，删除某条规则。
2. 编辑完成后，单击 **确定**。  
   	
   在端口详情页面，优先级高的规则排列在最上面。